\section{templase}
Domyślne ustawienia ścieżki dla szablonów (templase):
\begin{lstlisting}[caption={templase}, label=t6e 1]
$ nazwa_projektu/nazwa_aplikacji/templates/nazwa_aplikacji >
\end{lstlisting}
np.
\begin{lstlisting}[caption={przyklad}, label=t6e 2]
$ kurs_django/shelf/templates/shelf >
\end{lstlisting} (Źródła \ref{z4a 7})
Główny plik layout(u) powinien się znajdować w lokalizacji:
\begin{lstlisting}[caption={base}, label=t6e 3]
$ kurs_django/biblio/templates >base.html
\end{lstlisting}
Konfiguracja pliku settings.py:
\begin{lstlisting}[caption={settings}, label=t6e 4]
TEMPLATE_DIRS = (
    os.path.join(BASE_DIR, 'biblio/templates'),
)
\end{lstlisting}
Język szablonów w Django:
\subsection{Tagi} (Źródła \ref{z4a 8})
\begin{lstlisting}[caption={base.html}, label=t6e 5]
{% block 'content' %}
{% endblock %}
\end{lstlisting}
\begin{enumerate}
\item początek bloku o nazwie \textbf{content}
\item koniec bloku \textbf{content} - tag zamykający
\end{enumerate}
\begin{lstlisting}[caption={author\_list.html}, label=t6e 6]
{% extends "base.html" %}

{% block 'content' %}
	Moja tresc pliku - author_list
{% endblock %}
\end{lstlisting}
\begin{enumerate}
\item[1] tag ten oznacza że bieżący szablon dziedziczy z podanego w tagu szablonu - base.html
\item[3] początek bloku o nazwie \textbf{content} - rozszerzenie szablonu \textbf{base.html}
\item[5] koniec bloku \textbf{content} - tag zamykający
\end{enumerate}
\subsection{Zmienne}
Przy zmiennych stosuje się zapis:
\begin{lstlisting}[caption={zmienna}, label=t6e 7]
{{ nazwa_zmiennej }} 
\end{lstlisting}	
Przykład:
\begin{lstlisting}[caption={zmienna np.}, label=t6e 8]
% extends "base.html" %}

{% block 'content' %}
{{ object_list }}
{% endblock %}
\end{lstlisting}
\begin{enumerate}
\item[4] polecenie nakazujące wyświetlenie zmiennej zawierającej \texttt{object\_list} - która została przekazana do tego szablonu
\end{enumerate}
Widoki:
\begin{figure}[ht]
\centering 
\includegraphics[scale=0.3]{widok.png}
\caption{Ogólny schemat działania przekazywania zmiennych}
\label{widok}
\end{figure}
\newpage
\subsection{Pętla for}
Przykład użycia pętli \textbf{for} - wyświetlenie listy autorów:
\begin{lstlisting}[caption={for}, label=t6e 9]
{% extends "base.html" %}

{% block 'content' %}

<ul>
{% for author in object_list %}
 <li>{{ author.first_name }} {{ author.last_name }}</li>
{% endfor %}
</ul>

{% endblock %} 
\end{lstlisting}
Wynik działania:
\begin{itemize}
\item Adam Mickiewicz
\item Juliusz Słowacki
\item Henryk Sienkiewicz
\end{itemize}

\subsection{Tag URL}
(URLS \ref{u2s 2l})
\begin{lstlisting}[caption={url}, label=t6e 10]
{% extends "base.html" %}

{% block 'content' %}

<ul>
{% for author in object_list %}
 <li><a href="{% url 'author-detail' author.id %}" />{{ author.first_name }} {{ author.last_name }}</li>
{% endfor %}
</ul>

{% endblock %} 
\end{lstlisting}
Przestrzenie nazw: (URLS \ref{u2s 3l})
\begin{lstlisting}[caption={przestrzenie nazw}, label=t6e 11]
<a href="{% url 'shelf:author-detail' author.id %}" />{{ author.first_name }} {{ author.last_name }}
\end{lstlisting}